副學士遭起訴10個月控方仍未取法律意見 官訓斥控方調查進度過份緩慢

警方去年平安夜拘捕19歲副學士男生，並在其迷你倉內搜出懷疑爆炸品及10個煙霧餅，男生被控管有爆炸品等罪，案件今日再訊。控方申請將案件再押後八星期至12月中，惹來辯方不滿，指案件至今仍未索取法律意見，並不合理。主任裁判官徐綺薇亦認為控方調查進度過份緩慢，叮囑控方善用押後時間，並須於下次提訊時提交調查時序表。案件押後至12月14日再訊。

代表被告的大律師郭憬憲指，控方上次提訊時已承諾是最後一次申請押後，惟一拖再拖，有濫用司法程序之嫌。郭指從控方報告顯示，該項證物自去年12月27日已交予政府化驗師，質疑案發至今已10個月，控方尚未索取法律意見，實屬不合情理。郭稱若下次提訊時控方再藉不同理由申請押後，將要求法庭考慮永久終止聆訊。

被告於去年平安夜被拘控，還柙約60日後，始獲准以20萬元現金及人事保釋。

現時被告每周向警方報到一次的保釋條件，今日起更改為每兩周一次。

廢撚到

諗緊點老作砌生豬肉
又要揾幾件野夾實口供

砌到有為止

黑警又砌人生G肉

佢交上庭d證據擺明好脆弱, 唔係個官都唔會批保釋啦